勁揪體創造人Kit Man窮且益堅

很多人窮，都是原生家庭的貧困。Kit Man卻有點不同，他的窮是自找的。

有人會選擇窮嗎？有，只要你夠喜歡一件事，窮也義無反顧。十年前，Kit Man離開廣告公司自立門戶，先是一腳踢做動畫寫遊戲程式，然後畫社漫關心社會，近年更創造了為人熟悉的香港勁揪體。風光背後，他經歷數不清的辛酸：銀行戶口只有雙位數不能提錢、欠卡數、餐餐捱杯麵。有苦自己知。「創作不能換發達，我只是希望可以足夠生活。」他說來唏噓。

看他即席揮筆，寫下歪歪斜斜，卻充滿幹勁的「勁揪體」。他形容，這是三十五歲的熱血任性「青春期」。若不是他夠傻，字體也不會面世。窮則變，變則通。創作是摸着石頭過河，淹不死你，唯有朝着彼岸慢慢前進。